# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017, 2020, 2022.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-06 00:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-06 21:52-0500\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 21.12.3\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:2
#, no-wrap
msgid "TIMEOUT"
msgstr "TIMEOUT"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:2
#, no-wrap
msgid "September 2022"
msgstr "2022年9月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:2
#, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.32"
msgid "GNU coreutils 9.1"
msgstr "GNU coreutils 9.1"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:5
msgid "timeout - run a command with a time limit"
msgstr "timeout - 在规定时限内运行一个命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:8
msgid ""
"B<timeout> [I<\\,OPTION\\/>] I<\\,DURATION COMMAND \\/>[I<\\,ARG\\/>]..."
msgstr "B<timeout> [I<\\,选项列表\\/>] I<\\,持续时间 命令 \\/>[I<\\,参数列表\\/>]..."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:11
msgid "B<timeout> [I<\\,OPTION\\/>]"
msgstr "B<timeout> [I<\\,选项列表\\/>]"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:11
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:15
msgid "Start COMMAND, and kill it if still running after DURATION."
msgstr "运行所给命令，如果它超过指定时间后仍在运行，则杀死其进程。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:17
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:19
msgid "B<--preserve-status>"
msgstr "B<--preserve-status>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:21
msgid "exit with the same status as COMMAND, even when the"
msgstr "将退出状态值设为与所运行指令的退出状态相同的值，即使"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:23
msgid "command times out"
msgstr "指令运行超时"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:25
msgid "B<--foreground>"
msgstr "B<--foreground>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:27
msgid "when not running timeout directly from a shell prompt,"
msgstr "当不是直接在 shell 命令提示符下运行 timeout 的情况下使用，"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:30
msgid ""
"allow COMMAND to read from the TTY and get TTY signals; in this mode, "
"children of COMMAND will not be timed out"
msgstr ""
"允许所运行命令直接由 TTY 读取数据，并且接收 TTY 的信号；在这种模式下，所运行"
"命令的子进程将不会被 timeout 的超时控制所考虑"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:32
msgid "B<-k>, B<--kill-after>=I<\\,DURATION\\/>"
msgstr "B<-k>, B<--kill-after>=I<\\,持续时间\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:34
msgid "also send a KILL signal if COMMAND is still running"
msgstr "如果初始信号已发出且再次等待了指定时间之后"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:36
msgid "this long after the initial signal was sent"
msgstr "所运行命令仍在运行则发出 KILL 信号"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:38
msgid "B<-s>, B<--signal>=I<\\,SIGNAL\\/>"
msgstr "B<-s>, B<--signal>=I<\\,信号\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:40
msgid "specify the signal to be sent on timeout;"
msgstr "指定超时发生时应当送出的信号；"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:43
msgid ""
"SIGNAL may be a name like 'HUP' or a number; see 'kill B<-l>' for a list of "
"signals"
msgstr "信号可以是类似“HUP”的信号名或是信号数；从“kill B<-l>”的输出可获得信号的列表"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:43
#, no-wrap
msgid "B<-v>, B<--verbose>"
msgstr "B<-v>, B<--verbose>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:46
msgid "diagnose to stderr any signal sent upon timeout"
msgstr "对任何超时后发送的信号，向标准错误输出诊断信息"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:46
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:49
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:49
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:52
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:56
msgid ""
"DURATION is a floating point number with an optional suffix: \\&'s' for "
"seconds (the default), 'm' for minutes, 'h' for hours or 'd' for days.  A "
"duration of 0 disables the associated timeout."
msgstr ""
"持续时间应当是一个浮点数，后缀是可选的：\\&“s”表示秒（默认值），“m”表示分"
"钟，“h”表示小时，或者使用“d”表示天数。若持续时间为 0，将禁用所关联的超时配"
"置。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:60
#| msgid ""
#| "If the command times out, and B<--preserve-status> is not set, then exit "
#| "with status 124.  Otherwise, exit with the status of COMMAND.  If no "
#| "signal is specified, send the TERM signal upon timeout.  The TERM signal "
#| "kills any process that does not block or catch that signal.  It may be "
#| "necessary to use the KILL (9) signal, since this signal cannot be caught, "
#| "in which case the exit status is 128+9 rather than 124."
msgid ""
"Upon timeout, send the TERM signal to COMMAND, if no other SIGNAL "
"specified.  The TERM signal kills any process that does not block or catch "
"that signal.  It may be necessary to use the KILL signal, since this signal "
"can't be caught."
msgstr ""
"超时以后，如果没有指定其他“信号”，则向给定“命令”发送 TERM 信号。TERM 信号将杀死没有阻塞或捕获该信号的进程。有时可能需要使用 KILL"
" 信号，因为此信号无法被捕获。"

#. type: SS
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:60
#, no-wrap
msgid "EXIT status:"
msgstr "退出状态："

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:61
#, no-wrap
msgid "124"
msgstr "124"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:64
msgid "if COMMAND times out, and B<--preserve-status> is not specified"
msgstr "如果指定“命令”超时，且未指定 B<--preserve-status> 选项"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:64
#, no-wrap
msgid "125"
msgstr "125"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:67
msgid "if the timeout command itself fails"
msgstr "如果 timeout 命令本身执行失败"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:67
#, no-wrap
msgid "126"
msgstr "126"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:70
msgid "if COMMAND is found but cannot be invoked"
msgstr "如果找到了命令，但无法执行"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:70
#, no-wrap
msgid "127"
msgstr "127"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:73
msgid "if COMMAND cannot be found"
msgstr "如果未找到命令"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:73
#, no-wrap
msgid "137"
msgstr "137"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:76
msgid "if COMMAND (or timeout itself) is sent the KILL (9) signal (128+9)"
msgstr "如果命令（或 timeout 命令本身）收到了 KILL (9) 信号（即 128+9）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:76
#, no-wrap
msgid "-"
msgstr "-"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:79
msgid "the exit status of COMMAND otherwise"
msgstr "其他情况下，退出状态是命令的退出状态"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:79
#, no-wrap
msgid "BUGS"
msgstr "缺陷"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:81
msgid "Some platforms don't currently support timeouts beyond the year 2038."
msgstr "某些平台目前不支持将超时时间设置为超过 2038 年。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:81
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:83
msgid "Written by Padraig Brady."
msgstr "由 Padraig Brady 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:83
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:85
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:87
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr "请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:87
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:90
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:93
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:93
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:95
#| msgid "kill(1)"
msgid "B<kill>(1)"
msgstr "B<kill>(1)"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:98
msgid ""
"Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/timeoutE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/timeoutE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/timeout.1:99
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) timeout invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) timeout invocation\\(aq"

#, no-wrap
#~ msgid "March 2020"
#~ msgstr "2020年三月"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
